[
 {
  "category": "Namorados nerds",
  "question": "Grudento, pegajoso e fica te chamando de minha preciosa” o tempo todo.",
  "answer": "Namorado Smeago"
 },
 {
  "category": "Namorados nerds",
  "question": "Mal começa o namoro, sai correndo atrás das alianças.",
  "answer": "Namorado Sonic"
 },
 {
  "category": "Namorados nerds",
  "question": "Fica fungando no seu cangote e te dando arrepios.",
  "answer": "Namorado Darth Vader"
 },
 {
  "category": "Namorados nerds",
  "question": "Popular, comedor, mas vive fugindo dos fantasmas das ex-namoradas.",
  "answer": "Namorado Pacman"
 },
 {
  "category": "Namorados nerds",
  "question": "Passa o dia em altas aventuras com os amigos e só vai encontrar sua princesa no final.",
  "answer": "Namorado Mario"
 },
 {
  "category": "Namorados nerds",
  "question": "Baixinho, carismático, mas você nunca entende o que ele diz.",
  "answer": "Namorado R2-D2"
 },
 {
  "category": "Namorados nerds",
  "question": "Chega junto e diz “Eu escolho você!”, mas na verdade quer pegar todas.",
  "answer": "Namorado Ash"
 },
 {
  "category": "Namorados nerds",
  "question": "Parece um fofo e é superengraçadinho, mas só fala indecência.",
  "answer": "Namorado Pikachu"
 },
 {
  "category": "Namorados nerds",
  "question": "Enfrenta o mundo por você e nem se importa se você é muito rodada.",
  "answer": "Namorado Scott Pilgrim"
 },
 {
  "category": "Namorados engenheiro",
  "question": "Por que o namoro do engenheiro civil acabou?",
  "answer": "Porque ele sentia que não era concreto."
 },
 {
  "category": "Namorados engenheiro",
  "question": "Por que o namoro do engenheiro químico acabou?",
  "answer": "Porque não rolava mais química, era um relacionamento puramente físico."
 },
 {
  "category": "Namorados engenheiro",
  "question": "Por que o namoro do engenheiro da computação acabou?",
  "answer": "Porque ela descobriu que ele fazia programas."
 },
 {
  "category": "Namorados engenheiro",
  "question": "Por que o namoro do engenheiro hidráulico acabou?",
  "answer": "Porque ela cansou de levar cano."
 },
 {
  "category": "Namorados engenheiro",
  "question": "Por que o namoro do engenheiro eletricista acabou?",
  "answer": "Porque ele fazia coisas que a deixavam chocada, e ela cansou de ter um “curto’’ em casa."
 },
 {
  "category": "Namorados engenheiro",
  "question": "Por que o namoro do engenheiro aeronáutico acabou?",
  "answer": "Porque ela não era mais aquele avião."
 },
 {
  "category": "Namorados engenheiro",
  "question": "Por que o namoro do engenheiro de telecomunicações acabou?",
  "answer": "Porque ela não ligava mais para ele."
 },
 {
  "category": "Namorados engenheiro",
  "question": "Por que o namoro do engenheiro mecânico acabou?",
  "answer": "Porque ele não a achava mais uma “graxinha”."
 },
 {
  "category": "Namorados engenheiro",
  "question": "Por que o namoro do engenheiro espacial acabou?",
  "answer": "Porque ele sentia que precisava de mais espaço."
 },
 {
  "category": "Namorados engenheiro",
  "question": "Por que o namoro do engenheiro de alimentos acabou?",
  "answer": "Porque acabou o Sazón."
 },
 {
  "category": "Namorados engenheiro",
  "question": "Por que o namoro do engenheiro naval acabou?",
  "answer": "Porque o canhão da sogra fez a relação naufragar."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Qual é o animal que tem 3,14 olhos?",
  "answer": "O piolho."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "O que é um menino complexo?",
  "answer": "É um que tem a mãe real e o pai imaginário."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Qual a função do goleiro?",
  "answer": "Parábola."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Por que a função h(x) não tem segunda derivada?",
  "answer": "Porque h’ tem bico."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Como um matemático cumprimenta um índio?",
  "answer": "8π!"
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Por que a galinha atravessou a faixa de Möbius?",
  "answer": "Para chegar ao mesmo lado."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "O que o MMC estava fazendo no pé da escada?",
  "answer": "Esperando o MDC."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "O que é um urso polar?",
  "answer": "É um urso retangular, depois de uma troca de coordenadas."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Por que não se discute com um número complexo?",
  "answer": "Porque ele sempre tem argumento."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Por que não se discute com uma PA nem com uma PG?",
  "answer": "Porque elas sempre têm razão."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "O que uma grávida matemática responde quando perguntam se é menino ou menina?",
  "answer": "Sim"
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Como o matemático cerca todas as ovelhas do mundo?",
  "answer": "Faz um cercado em volta de si mesmo e se define estando do lado de fora."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Que estado vai dos números irracionais aos complexos?",
  "answer": "Piauí."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Matematicamente falando, o que é uma lombada?",
  "answer": "Um buraco elevado a -1."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Como ficar rico a partir de um queijo?",
  "answer": "Ache a integral dupla e vire criador de gado."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "O que o seno respondeu quando o cosseno bateu na porta do banheiro?",
  "answer": "Tangente!"
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Por que o 3 não pode se casar com o 7?",
  "answer": "Porque eles são primos. É uma pena, formariam um casal 10…"
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "O que o cachorro π faz?",
  "answer": "Pilates."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Num avião estavam quatro romanos e um inglês. Qual o nome da aeromoça?",
  "answer": "Ivone."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Qual é a cor do plano cartesiano?",
  "answer": "Coordenada."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Por que o estudante de cálculo numérico não afunda?",
  "answer": "Porque ele usa ponto flutuante."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Na Festa do Triângulo estavam o seno, o cosseno, o ângulo reto e a hipotenusa.\nO que o cateto adjacente disse para o cateto oposto?",
  "answer": "Nossa, cotangente!"
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "O que fazer para resolver o problema da dor de cabeça constante?",
  "answer": "Tire a derivada."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Como o capitão Nascimento resolve problemas de matemática?",
  "answer": "Ele enfia o livro no saco e o obriga a entregar as respostas."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Por que a imagem dos gráficos do capitão Nascimento pertence aos reais negativos?",
  "answer": "Porque com ele -não vai subir ninguém!-."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Qual o volume de um tigre morto?",
  "answer": "4πR³/3, porque é uma ex-fera."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "O que é pior do que um raio cair na sua cabeça?",
  "answer": "Cair um diâmetro."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "O que uma reta reversa disse para a outra?",
  "answer": "Você não está nos meus planos."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Qual era o cavaleiro mais redondo entre os Cavaleiros da Távola Redonda?",
  "answer": "Sir Cunferência."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Seja 'a' a altura e 'z' o raio, qual o volume da pizza?",
  "answer": "Pi.z.z.a."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Como se chama o triângulo com cavalos por todos os lados?",
  "answer": "Triângulo equilátero."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Por que o tarado virou estatístico?",
  "answer": "Porque adora pornográfico (para ficar olhando as curvas)."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Uma placa de gelo tem 1 cm de largura e 2 cm de comprimento. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "A área do gelo 2."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "O herói mascarado tem uma terrível equação de segundo grau para resolver. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "A Bhaskara do Zorro."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Neo precisa encontrar os autovalores e os autovetores de uma matriz. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "Matrix Resolutions."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "-Alfa beta gama delta épsilon zeta eta teta iota capa lambda ni csi ômicron pi rô sigma tau upsilon fi qui psi ômega.- Qual é o nome do filme?",
  "answer": "Esqueceram de mi."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Como fazer para piorar?",
  "answer": "É só levar o π para a igreja."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "O que faz um estudante religioso de cálculo?",
  "answer": "Integra tudo na mão de Deus, pois é dele que tudo deriva e o céu não tem limite."
 },
 {
  "category": "Matemática",
  "question": "Com qual problema de matemática Jesus reprovou?",
  "answer": "Você tem 2 pães e 3 peixes. Quantos alimentos tem no total?"
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Por que Stálin não atende o telefone?",
  "answer": "Porque ele tem medo de que seja Trótski."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Qual era o perfume mais detestado por Carlota Joaquina?",
  "answer": "Brasil Colônia."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "O que mais despontava na época do Renascimento?",
  "answer": "Zumbis?"
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Por que Hitler se suicidou?",
  "answer": "Porque recebeu a conta do gás."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Quantos marxistas são necessários para trocar uma lâmpada?",
  "answer": "Nenhum. A lâmpada contém as sementes de sua própria revolução."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Por que Perón não teve filhos?",
  "answer": "Porque ele operón!"
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Como os comunistas se despedem?",
  "answer": "Até Marx!"
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Como os gregos se alimentavam na Antiguidade?",
  "answer": "Num Platão."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Como os babilônios se alimentavam na Antiguidade?",
  "answer": "Em piqueniques nos jardins."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Como os egípcios se alimentavam na Antiguidade?",
  "answer": "Seguindo a pirâmide alimentar (Cleópatra adorava Caesar salad)."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Qual era a banda favorita dos operários durante a Revolução Industrial?",
  "answer": "Rage Against the Machine."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Que atleta esteve mais vezes nos pódios das Olimpíadas?",
  "answer": "Ramos de Oliveira."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "O que o professor de história antiga vestia?",
  "answer": "Camisa Apolo, que Hera moda e dava Ares clássicos."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "O que é um pontinho marrom no Brasil em 1500?",
  "answer": "Pedro Álvares Cabrown."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Quando os brasileiros comeram carne pela primeira vez?",
  "answer": "Quando chegou Cristóvão Colombo."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Qual o time favorito de Cristóvão Colombo?",
  "answer": "Náutico."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Qual o time favorito de dom Pedro I?",
  "answer": "Benfica."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Qual o time favorito de Nero?",
  "answer": "Botafogo."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Qual é o rio mais azedo do mundo?",
  "answer": "Rio Solimões."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Qual é o rio mais boêmio que existe?",
  "answer": "Rio Amazonas."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Qual é o rio mais rápido do mundo?",
  "answer": "Rio Sena."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "O que é xiita?",
  "answer": "É a maacaca do Taarzan."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Por que na Argentina as vacas vivem olhando para o céu?",
  "answer": "Porque tem boi nos ares."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Ao vestir uma camisa, o marido da geógrafa pergunta: – Amor, onde está o botão? O que ela responde?",
  "answer": "– Na Ásia!"
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Por que os EUA têm poucas chances de ganhar no xadrez?",
  "answer": "Porque perderam as duas torres."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Quais são as três capitais brasileiras mais lembradas no fim do ano?",
  "answer": "Natal, Salvador e Belém."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "O que está escrito na porta do Pavlov?",
  "answer": "A menos que seja o entregador de ração, não toque a campainha!"
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Quantos psicólogos são necessários para trocar uma lâmpada?",
  "answer": "Só um, mas a lâmpada precisa querer ser trocada."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Qual a banda de rock que mexe com a psique das pessoas?",
  "answer": "Pink Freud."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "O que o ego faz quando não consegue vencer os impulsos do id?",
  "answer": "Pede socorro ao superego."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Qual foi a reação do economista quando sua mulher grávida disse que a bolsa estourou?",
  "answer": "Vende! Vende! Vende!"
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Três moças lutam contra ricos e opressores em Manchester no século XIX. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "Karlie’s Engels."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "O que o filósofo pede quando vai ao bar?",
  "answer": "Um Schop e um cachorro Kant."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Qual é o jogo favorito do filósofo?",
  "answer": "Nietzsche for Speed."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Como um filósofo chama o outro para briga?",
  "answer": "Vamos para o estado de natureza segundo Hobbes?!"
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Quantos disputam o campeonato de natação filosofal?",
  "answer": "Só sei que nadam seis."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Qual é a lei dos escultores?",
  "answer": "Aleijadinho."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Qual é o barulho que a tinta faz quando cai numa tela no chão?",
  "answer": "Pollock!"
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Quem foi o maior mestre renascentista?",
  "answer": "Mestre Splinter. Afinal, foi ele quem treinou Leonardo, Rafael, Michelangelo e Donatello."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "O que é uma música mimosa?",
  "answer": "É uma música famosa, meio tom abaixo."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "O que o maestro pediu quando foi à farmácia?",
  "answer": "Um ré médio."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Do que o maestro precisa quando está com soluço?",
  "answer": "De um sustenido."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "O que o porquinho assustado disse aos outros porquinhos quando voltou do concerto?",
  "answer": "Vi lá lobos!"
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Qual é o sujeito da frase -Proibido estacionar-?",
  "answer": "Sujeito a guincho."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "O que todos nós viramos com a nova ortografia?",
  "answer": "Ex-tremistas."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "O que não possui gosto na língua portuguesa?",
  "answer": "Oração sabordinada."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "-Pobre menina, o pai de Ana morreu.- Qual a figura de linguagem?",
  "answer": "Anacoluto."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Ana não atende a campainha. Ana não atende o celular. Ana não responde emails. Qual a figura de linguagem?",
  "answer": "Anáfora."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Que autor o Harry Potter lê quando está doente?",
  "answer": "Saramago."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Hamlet viu dois pontinhos voando. Um deles era uma abelha; o outro, ele não tinha certeza. O que ele indagou?",
  "answer": "Two bee or not two bee?"
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Qual o time favorito do José de Alencar?",
  "answer": "O Guarani."
 },
 {
  "category": "Ciências Humanas",
  "question": "Qual o time favorito do Gonçalves Dias?",
  "answer": "Palmeiras."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "O que estão fazendo seis carbonos de mãos dadas com seis hidrogênios numa igreja?",
  "answer": "Benzeno."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "O que é uma molécula?",
  "answer": "É uma menínula muito sapécula."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "O que o elétron fala quando atende o telefone?",
  "answer": "Próton."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "O que um álcool falou para o outro?",
  "answer": "Eta nóis."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Você acha um elétron e o leva para casa. Qual o nome dele?",
  "answer": "Elétrondoméstico."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "O que o professor de química disse quando o aluno reclamou de dor de cabeça?",
  "answer": "Para, cê tá mal?"
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Qual é o barulho que o elétron faz quando arrota?",
  "answer": "Booooohr."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Por que o átomo comprou uma câmera digital?",
  "answer": "Para tirar fóton."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Por que o sal leva sempre uma garrafinha d’água no carro?",
  "answer": "Porque ele não conduz bem sem água."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Como um elétron se suicida?",
  "answer": "Pulando da ponte de hidrogênio."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "O que o químico preguiçoso faz no laboratório?",
  "answer": "Embromação."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Por que o martelo e a tesoura são hidrocarbonetos?",
  "answer": "Porque o martelo é propino, e a tesoura é propano."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "O que fazer se sua cesta básica não tem sal nem água?",
  "answer": "É só jogar ácido."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "O que é Cl Cl Cl Cl Cl Cl?",
  "answer": "Clorofila."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Que arma pode ser feita com potássio, níquel e ferro?",
  "answer": "KNiFe."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Qual é o nome do hidrocarboneto mais desconhecido?",
  "answer": "Ciclano."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Que fórmulas são estas: a) H2Oly; b) H2O51; c) H2O24?",
  "answer": "a) Água benta; b) Aguardente; c) Água fresca."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Por que o urso branco se dissolveu quando caiu na água?",
  "answer": "Porque era polar."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Qual é a música-tema da nitroglicerina?",
  "answer": "Balançou, balançou, balançou; balançou e a galera explodiu..."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Cebolinha cai num buraco e encontra um carbono e três hidrogênios. O que ele grita?",
  "answer": "Metila daqui!"
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Um químico resolve pintar usando um nitrogênio e três hidrogênios. Qual é o nome do quadro?",
  "answer": "Amônia Lisa."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Qual é o elemento mais bem informado da tabela periódica?",
  "answer": "O frâncio, porque fica do lado do rádio."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Qual é o elemento que vive na sombra?",
  "answer": "O índio, porque fica embaixo do gálio."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Por que o elemento índio não conversa com o vizinho?",
  "answer": "Porque sua mãe o ensinou a nunca falar com estanhos."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Por que o hidrogênio foi ao show do Restart?",
  "answer": "Porque ele estava em busca de uma família."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "O que o carbono disse quando foi preso?",
  "answer": "Eu tenho direito a quatro ligações, senão eu quebro esta cadeia!"
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "O que acontece quando se esfrega uma lâmpada debaixo d’água?",
  "answer": "Surge um hidrogênio."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "O que é halogênio?",
  "answer": "Um cumprimento a alguém muito inteligente."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Como os EUA fazem para neutralizar uma base afegã?",
  "answer": "Jogam ácido afegão."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Por que tomar água no meio da aula prejudica o aprendizado?",
  "answer": "Porque diminui a concentração."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "O que uma molécula disse para a outra ao se chocarem?",
  "answer": "Foi mol!"
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Como saber quando um químico morreu?",
  "answer": "Quando ele parar de reagir."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "O que a bolacha de água e sal era antes?",
  "answer": "Bolacha de ácido e base."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Por que não se pode comer um elétron?",
  "answer": "Porque tem spin."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Qual o doce favorito do átomo?",
  "answer": "Pé de molécula."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Qual a comida mais calórica que existe?",
  "answer": "O chocolate, pois tem muito kcal."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Por que a conta de telefone do hidrogênio é barata?",
  "answer": "Porque ele só faz uma ligação. Não é para menos, ele não tem família..."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "O que o hidróxido de sódio foi fazer na Fashion Week?",
  "answer": "Mostrar seu pH básico."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Qual o método contraceptivo preferido dos químicos?",
  "answer": "A tabelinha periódica."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Que nomes o professor de química escolheu para seus filhos?",
  "answer": "Éster e Hélio."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Por que não se deve falar alto no laboratório?",
  "answer": "Para não desconcentrar os reagentes."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Como Jesus Cristo conseguiu andar sobre as águas?",
  "answer": "Pisando nas pontes de hidrogênio."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Um dirigível começa a vazar sem parar depois de sofrer um rasgo. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "Hidrogênio indomável."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Os pais de um garotinho viajam para Chernobyl e nunca mais voltam. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "Urânio em que meus pais saíram de férias."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Um pesquisador quer estudar o centro de um radical livre. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "Central do benzil."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Um grupo de formigas decide que vai viver apenas de pasta de dente. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "Fluormiguinhaz."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Chicó e João Grilo vão trabalhar numa metalúrgica. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "Cobalto da Compadecida."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Passarinhos precisam construir um ninho metálico. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "Um estanho no ninho."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Metais alcalinos invadem o Complexo do Alemão. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "Tropa de elítio."
 },
 {
  "category": "Química",
  "question": "Por que os Químicos preferem mulheres de seios grandes?",
  "answer": "Para estudar a combustão."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Por que o míope não vai ao zoológico?",
  "answer": "Porque ele usa lente divergente, e não de ver bicho."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "O que a mulher do Einstein disse quando o viu pelado?",
  "answer": "Uau, que físico!"
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Por que o atrito e a resistência do ar foram ao psiquiatra?",
  "answer": "Porque eram muito desprezados."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "O que o físico fazia quando queria sair para brincar, mas não tinha tempo?",
  "answer": "Usava a equação de Torricelli."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "O que uma onda diz quando encontra com outra?",
  "answer": "Lambda! (É que lambda é o comprimento da onda.)"
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Quantos físicos relativistas são necessários para trocar uma lâmpada?",
  "answer": "Dois. Um segura a lâmpada enquanto o outro gira o universo."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Por que as estrelas não fazem miau?",
  "answer": "Porque astro no mia."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "O que a velocidade da equação da energia cinética falou para o raio da Terceira Lei de Kepler?",
  "answer": "Ado, a-ado, cada um no seu quadrado."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Quais são as três mulheres mais energéticas?",
  "answer": "Carmen Electra, Carla Amperes e Angelina Joule."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Qual foi o maior retificador que já existiu?",
  "answer": "Jesus Cristo, porque depois dele tudo que era AC passou a ser DC."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Como deixar um rato assustado e aliviado ao mesmo tempo?",
  "answer": "Bote-o ao lado do gato de Schrödinger."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Qual é o contrário de volátil?",
  "answer": "Vem cá, sobrinho."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Por que os físicos preferem mulheres de seios grandes?",
  "answer": "Para estudar a combustão."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Por que Heisenberg nunca teve filhos?",
  "answer": "Porque, quando ele acertava o momento, errava a posição."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Em que situação enxergamos mais longe: num dia ensolarado ou numa noite estrelada?",
  "answer": "Sem dúvida, numa noite estrelada. Num dia ensolarado, a distância de visibilidade máxima é de apenas 150 milhões de quilômetros (daqui até o sol)."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Qual é o barulho de um fóton colidindo com um elétron de uma placa metálica no efeito fotoelétrico?",
  "answer": "Planck!"
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "O que um pascal faz quando se sente pressionado e deprimido?",
  "answer": "Procura um bar."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Qual a música favorita do físico fã de Roberto Carlos?",
  "answer": "O côncavo e o convexo."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Por que é covardia brigar com supercondutores?",
  "answer": "Porque eles não oferecem resistência."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "O que Newton faz quando quer se disfarçar?",
  "answer": "Desenha um quadrado de 1 m x 1 m no chão ao seu redor e se chama de Pascal."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Por que Newton nunca ficava parado na estrada quando o carro quebrava?",
  "answer": "Porque ele conhecia o princípio fundamental da mecânica."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Quando Newton sofria bullying dos valentões do colégio, como ele jurava vingança?",
  "answer": "Toda ação tem uma reação. Essa é a minha lei!"
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "O que uma onda disse para a outra?",
  "answer": "Estou cansada da sua interferência!"
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Que remédio tomamos quando estamos vendo dobrado?",
  "answer": "Antibiótico."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Heisenberg estava dirigindo quando um guarda o manda parar e pergunta:– Sabe a que velocidade estava? O que ele responde?",
  "answer": "– Não, mas sei onde estou!"
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "O que é um buraco negro sem roupa?",
  "answer": "É uma singularidade nua."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "O que é distância focal?",
  "answer": "É a distância que separa duas focas."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Quem toca no casamento das impedâncias?",
  "answer": "A banda passante."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Quais são as partículas que não gostam de estudar?",
  "answer": "As partículas de antimatéria."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Um químico e um físico pulam de um prédio. Quem chega primeiro ao chão?",
  "answer": "O físico, pois ele despreza a resistência do ar."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Um engenheiro e um físico pulam de um prédio. Quem chega primeiro ao chão?",
  "answer": "O engenheiro, porque ele aproxima a gravidade para 10 m/s²."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Por que o professor de física é o mais indicado para ser capitão do Bope?",
  "answer": "Porque já conhece as Leis do Movimento."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Por que o físico liga para todo mundo quando está estressado?",
  "answer": "Porque com ligação em série a tensão é dividida."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Quando um professor de física acha uma pizza “fraca”?",
  "answer": "Quando tem pouca massa e demora para chegar. (força = massa x aceleração)"
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Que região do corpo não tem ar?",
  "answer": "O sovácuo."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Que nome se dá a um conjunto de elétrons músicos andando de ônibus?",
  "answer": "Banda de condução."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Qual é a transformação termodinâmica que acontece no inferno?",
  "answer": "Adiabática."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Como é conhecido o físico pop star?",
  "answer": "Astrofísico."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "O que o físico estuda quando vai para Hollywood?",
  "answer": "Cinemática."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Considerando que um gato comum tem sete vidas, quantas vidas tem o gato de Schrödinger?",
  "answer": "Em média 3,5 vidas."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Por que ninguém acredita quando a entropia conta a história do sistema?",
  "answer": "Porque a entropia sempre aumenta."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Qual é o vetor que sempre anda na moda?",
  "answer": "O vetor do momento."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "O que acontece quando se armazena café com açúcar na garrafa térmica?",
  "answer": "Cria-se um recipiente adiabético."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Onde fica o centro de massa do planeta Terra?",
  "answer": "Na Itália."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Três resistores de 33 ohms cada estão ligados em paralelo a um cofre. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "11 ohms e um segredo."
 },
 {
  "category": "Física",
  "question": "Um físico resolve se matar por enforcamento. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "A tração fatal."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Por que a célula foi ao psicólogo?",
  "answer": "Porque ela tem complexo de Golgi."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Como as hemácias se orientam no sangue?",
  "answer": "Seguindo as plaquetas."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "O que o neurônio diz quando vai dormir?",
  "answer": "Aaaaxônio..."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Onde o neurônio vai deitar quando quer dormir?",
  "answer": "Na rede neural."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "O que um professor de biologia careca disse para outro careca?",
  "answer": "Lisossomos!"
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "O que são dois pontos pretos no microscópio?",
  "answer": "Uma blacktéria e um pretozoário."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Qual é a função do esqueleto?",
  "answer": "Conquistar o Castelo de Grayskull!"
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Qual é a principal diferença entre biologia e matemática?",
  "answer": "É que, na biologia, “divisão” e “multiplicação” são sinônimos."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "O que é um ponto marrom no pulmão?",
  "answer": "Uma brownquite."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "O que um cromossomo falou para o outro?",
  "answer": "Cromossomos felizes!"
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "O que é um pontinho triste no sangue?",
  "answer": "Uma emoglobina."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Quem veio primeiro, o ovo ou a galinha?",
  "answer": "O ovo. A galinha foi apenas o jeito que ele encontrou para se reproduzir."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Por que a hemácia foi multada?",
  "answer": "Porque não viu a plaqueta."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "O que um cromossomo comprido disse para o outro?",
  "answer": "Autossomos!"
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "O que dois neurônios fazem antes de assistir a um filme?",
  "answer": "Leem a sinapse."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Por que o vírus não faz DDD nem DDI?",
  "answer": "Porque ele não tem estrutura celular."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Para um geneticista, qual é o sentido da vida?",
  "answer": "5’ -> 3’"
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Como um geneticista ri no MSN?",
  "answer": "ATGCATGCATGCATGC!!"
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "O que é um líquido amarelo dentro da célula?",
  "answer": "O yellowplasma."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Como o frango pode se vingar das pessoas no matadouro antes de morrer?",
  "answer": "Atchim!"
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Por que os celomados são o grupo animal mais melancólico?",
  "answer": "Porque possuem um vazio interior."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Como um biólogo xinga um mau motorista?",
  "answer": "Ei, presta atenção! Seu transmissor de Chagas!"
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Como um biólogo xinga numa fila de banco?",
  "answer": "Mas será possível que só tem quelônio nesta agência?"
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "O que Darwin disse ao ver o ornitorrinco?",
  "answer": "É, de volta à estaca zero..."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "O que uma célula ameboide canta no show do Beto Barbosa?",
  "answer": "Fagocita, meu amor, fagocita."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Como as organelas saem para passear?",
  "answer": "De motocôndria."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "A mãe lula não deixa o filho fazer o que quer. O que o filho diz?",
  "answer": "Ah, mãe! Mas cefalopode!"
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "O que o lisossomo faz quando tem uma dúvida?",
  "answer": "Procura no Golgi."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Por que não se podem deixar doces ao lado da piscina?",
  "answer": "Porque o cloro fila."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "O que a uracila disse para a adenina?",
  "answer": "É nós na fita, mano!"
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Ana evolui para uma Power Ranger sem passar por estágios intermediários. Qual o nome do processo biológico?",
  "answer": "Anamorfose."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Qual é o único artrópode com endoesqueleto?",
  "answer": "O Homem-Aranha."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "O que o filho do biólogo falou para o sr. Cabeça de Batata?",
  "answer": "Oi, quer ser meu amido?"
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "O que é um vírus de calça boca de sino e cabelo black power?",
  "answer": "Um retrôvírus."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "O que um canibal vegetariano come?",
  "answer": "A planta do pé, a batata da perna, a maçã do rosto, a raiz do cabelo e a aorta."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Por que o biólogo batizou apenas um de seus filhos gêmeos?",
  "answer": "Porque quis manter o outro para controle."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Uma esponja, uma medusa e uma tênia estão brigando. Qual o nome do filme?",
  "answer": "A guerra dos sem ânus."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Como saber se um paciente tem esquistossomose?",
  "answer": "Ele fica esquissito."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Em que área da medicina mais se vê a inclusão digital?",
  "answer": "Na proctologia."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "A qual enfermo se deve pedir dinheiro?",
  "answer": "A um doente de Chagas, pois ele tem coração grande!"
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Qual é o carro que todo médico quer ter?",
  "answer": "O Xsara."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Qual é a doença que te engravida?",
  "answer": "Febre tifoide."
 },
 {
  "category": "Biologia",
  "question": "Qual é a doença que faz você gostar de gente triste?",
  "answer": "Emofilia."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "O que uma impressora falou para a outra?",
  "answer": "Essa folha no chão é sua ou é impressão minha?"
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "O que é um terapeuta?",
  "answer": "1.024 gigapeutas."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "O que um programador baiano falou para o outro?",
  "answer": "Ó, meu array!"
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Para qual santo você reza quando esquece a senha?",
  "answer": "São Login."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Qual é a banda favorita dos nerds?",
  "answer": "Banda larga."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Qual a diferença entre hardware e software?",
  "answer": "O software você xinga, e o hardware você chuta."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "O que o C++ falou para o C?",
  "answer": "Você não tem classe."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Por que o livro do nerd pula da página 403 para a 405?",
  "answer": "Porque a 404 não foi encontrada. E se o nerd for um bom moço, ele não lê a 403, porque é proibida."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "O que o programador SQL faz quando acorda atrasado?",
  "answer": "Select *from roupa suja where date > uma semana."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Qual é a especialidade de um técnico em informática evangélico?",
  "answer": "Converter arquivos."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Por que o sapo entrou no computador?",
  "answer": "Para procurar a RAM."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "O que um nerd responde quando lhe perguntam o que o deixa com tesão?",
  "answer": "o CAPS LOCK!"
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "O que o programador foi fazer no Programa do Mousezinho?",
  "answer": "Teste de DNS."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Qual o nome de um dos primeiros protocolos de transferência de dados?",
  "answer": "DPL\/DPC (disquete pra lá\/disquete pra cá)."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "O que aconteceu com o pintinho binário que não tinha 1?",
  "answer": "Foi compilar e explodiu!"
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Como se chama a webcam quando fica muito velha?",
  "answer": "Hebecam."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Como se chama a linguagem de programação no universo de Star Wars?",
  "answer": "JabbaScript."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Por que ninguém pisca quando Steve Jobs tira foto?",
  "answer": "Porque ele não usa Flash."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Por que Bill Gates só come lanche no Bob’s?",
  "answer": "Porque ele tem medo de Big Mac."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Como um webdesigner fecha a casa?",
  "answer": "<\/home>."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Como um webdesigner macumbeiro fecha o corpo?",
  "answer": "<\/body>."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Qual é a diferença entre um traficante e um microprocessador?",
  "answer": "O traficante não decodifica, ele só busca e executa."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Qual é a linguagem de programação usada no laptop da Xuxa?",
  "answer": "Ruby, porque a Xuxa adora os do ends."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Qual é a principal diferença entre o Batman e o Bill Gates?",
  "answer": "É que o Batman consegue derrotar o Pinguim."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Como o Latino cantaria se fosse nerd?",
  "answer": "Hoje a party é no meu IP, pode aparecer, tem um slot pra você."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Como fazer o Excel dançar o moonwalk?",
  "answer": "Usando a macro Jackson."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Por que o Linux usa o pinguim como mascote?",
  "answer": "Porque não congela."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Qual é o arquivo que não pode chegar perto de crianças?",
  "answer": "Pdf.file."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Qual é o uísque favorito dos nerds?",
  "answer": "<label style=”color:#FF0000”> Keep Walking <\/label>."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "O que é laptopspirose?",
  "answer": "É uma doença transmitida pela urina do mouse."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Por que o bit se perdeu na floresta?",
  "answer": "Porque não levou o bitmap."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "O que é smartphone?",
  "answer": "É um telefone mais esperto que você."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Qual é o DJ mais conhecido nas festas nerds?",
  "answer": "O DJ Query."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "O que é um JPG?",
  "answer": "Um GIF desanimado."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Quantos programadores são necessários para trocar uma lâmpada?",
  "answer": "Nenhum. É um problema de hardware."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Qual é o filme favorito de Steve Jobs?",
  "answer": "Kill Bill."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Scarlet entrou em sites suspeitos e perdeu todo o HD. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "E o vírus levou."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Uma mulher encomenda um computador novo, que chega com uma versão demo. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "O PC de Rosemary."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "O sujeito testa a última versão do DOS e sua casa fica alagada. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "O último DOS mói canos."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "int x = 10; int y = 10; int z = x+y; printf(“%d”,z); Qual é o nome do filme?",
  "answer": "O código dá 20."
 },
 {
  "category": "Informática",
  "question": "Por que o estudante de cálculo numérico não afunda?",
  "answer": "Porque ele usa ponto flutuante."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "O que o Link disse para a Zelda quando ela estava presa?",
  "answer": "Try force."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "O que a princesa Zelda gosta de ouvir quando vai a um piquenique?",
  "answer": "Link in Park."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "O que é um astrólogo num cavalo?",
  "answer": "Um cavaleiro do zodíaco."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "O que Leonardo da Vinci pintou depois de assistir a Cavaleiros do zodíaco?",
  "answer": "A Saint Seiya."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Qual é o Cavaleiro do Zodíaco que mais vende roupas?",
  "answer": "C&A"
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Qual é o queijo mais popular na trilogia Senhor dos Anéis?",
  "answer": "O queijo Minas Tirith."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "O que os arqueólogos encontraram quando escavaram Mordor?",
  "answer": "Um dino-Sauron."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Qual foi o primeiro treinador Pokémon da história?",
  "answer": "Noé. Ele também teve que pegar todos – e ainda dois de cada!"
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Que carro o Pikachu pediu quando foi à concessionária?",
  "answer": "Pikapi."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Quem é a mulher do Psyduck?",
  "answer": "A psicopata."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Qual é o console favorito da banda Restart?",
  "answer": "Game Boy Color."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Qual é a bebida favorita dos zumbis?",
  "answer": "Johnnie Walking Dead."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "O que é um estudante recém-formado de medicina mal-intencionado?",
  "answer": "Um Resident Evil."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Quantos Sayajins são necessários para trocar uma lâmpada?",
  "answer": "Só um! Mas demora pelo menos uns dez episódios…"
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Qual é a peça de roupa preferida da Bulma e da Videl?",
  "answer": "Saia jeans."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "O que o Vegeta disse quando engasgou com uma azeitona?",
  "answer": "Maldito kakaroço!"
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Qual é a revista mais lida pelos robôs mais ricos do mundo?",
  "answer": "Trans-Forbes."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Por que a Hermione morreu de susto quando o Rony quebrou a varinha?",
  "answer": "Porque ele apontou para ela e disse: -A vara kebrada!-"
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Por que todo enxadrista é bom em Guitar Hero?",
  "answer": "Porque já sabe fazer o roque."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "O que estava escrito na dedicatória do livro que deram à princesa de Alderaan?",
  "answer": "À princesa, Leia."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "O que o Jedi falou para o Sith antes de matá-lo?",
  "answer": "Sithdeu."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "O que o C:\\Darth_Vader disse para o C:\\Darth_Vader\\Luke?",
  "answer": "Luke, I’m your folder."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "O que um viciado em jogos MMORPG diz quando cantam sua namorada?",
  "answer": "Ei! Sem KS, cara!"
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "O que o Beholder foi fazer no supermercado?",
  "answer": "Comprar xampu para cabelos olhosos."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Por que o ET assiste ao Big Brother?",
  "answer": "Porque é um alienado. Deve ser por isso que ele só fala de telefone e de casa…"
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Qual é o estilo musical favorito do: a) Pikachu; b) Gyarados; c) Geodude?",
  "answer": "a) Techno; b) New wave; c) Rock."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Qual é a banda favorita do: a) Luke Skywalker; b) Iron Man;c) Voldemort?",
  "answer": "a) Rebelde; b) Iron Maiden; c) Inimigos do HP."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Qual é a banda mais tocada: a) na Corrida maluca; b) em Pandora; c) na Umbrella Corporation?",
  "answer": "a) Barão Vermelho; b) Blue Man Group; c) Nação Zumbi."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Qual é a música favorita das peças de xadrez?",
  "answer": "Ado, a-ado, cada um no seu quadrado."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "O que o Mario disse quando terminou com a princesa?",
  "answer": "It’s not you. It’s me, Mario!"
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "O que o Mario disse quando perdeu um processo judicial para o Sonic?",
  "answer": "É que eu Nintendo nada de leis. E a justiça é Sega!"
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "O que o Mario disse para a planta carnívora num dia de fúria?",
  "answer": "Sua mãe é uma piranha e seu pai é uma florzinha!"
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Qual é a bebida preferida do Mario?",
  "answer": "Sex on the Peach."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Por que o Mario assiste ao TV Fama?",
  "answer": "Porque sonha em pegar as estrelas."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Por que o Mario foi ao psicólogo?",
  "answer": "Porque estava passando por uma fase difícil."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Por que o Mario estava passando por uma fase difícil?",
  "answer": "Porque entrou pelo cano!"
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Ash encontra um cadáver na cidade de Vermillion. Qual é o nome do filme?",
  "answer": "Mewtwo matou um cara."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Acaba a luz do cinema em Tron, o legado. O que o filme vira?",
  "answer": "Troff, o deslegado."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Como se chamará o próximo filme do Hulk?",
  "answer": "Hulk 2 – Vale a pena verde novo."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Por que a mulher do Hulk o largou?",
  "answer": "Porque ela procurava alguém mais maduro."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Quem é o maior vilão do Flash?",
  "answer": "Steve Jobs."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "O que o Coringa disse quando assistiu a TV a cabo?",
  "answer": "Why so series?"
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "O que a Lady Gaga cantou depois de sair com o Batman?",
  "answer": "Oh-oh-oh-oh-oooh, caught in a Bat-romance."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Como o Batman dorme?",
  "answer": "De Bruce."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Por que o Homem-Aranha não vai ao Xuxa Park?",
  "answer": "Porque tem medo de encontrar duendes."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Por que a Hera Venenosa foi ao show do Ritchie?",
  "answer": "Porque ela adora -Menina veneno-."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "O que o Flash disse para a Mulher Maravilha antes de dar uma rapidinha?",
  "answer": "Vai ser bom, não foi?"
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Por que o Superman usa cueca por cima da calça?",
  "answer": "É o que acontece quando você se troca numa cabine telefônica."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Por que a Lois Lane precisa chamar o Superman para resolver seus problemas?",
  "answer": "Porque o Clark can’t."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Qual foi a partida de Jokenpo mais injusta do mundo dos super-heróis?",
  "answer": "Wolverine vs. O Coisa."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Por que o Wolverine procura sempre se manter ocupado?",
  "answer": "Para não ficar coçando o saco."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Qual é o herói mais metal na veia?",
  "answer": "Wolverine."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Qual é a banda favorita do professor Xavier?",
  "answer": "Os Mutantes."
 },
 {
  "category": "Cultura Nerd",
  "question": "Qual é o super-herói presente no corpo das mulheres?",
  "answer": "O Hí-Men. Mas hoje em dia é difícil achar mulheres com super-heróis…"
 },
 {
  "category": "Créditos",
  "question": "Baroni, Ivan; Piadas Nerds [recurso eletrônico] / IvanBaroni, Luis Fernando Giolo, Paulo Pourrat; [Ilustrações Carlos Ruas]. - Campinas, SP: Versus, 2011. recurso digitqal : il.",
  "answer": "Adaptação: Stênio V.M."
 }
]
